# Web 网站设计

## 定义网站的目标

回答建网站做什么

1. 定义网站的目标
   - 主要用于个人博客，包括记录学习心得，个人感悟以及摘录的经验技巧等
   - 可选的用途：
      - 搭建个人git仓库
      - 搭建个人浏览器主页

2. 需求调查
   - roc快来答题

3. 需求分析
   - 同上


## 概要设计

回答为谁而建

1. 定义访问者
   - roc，kawhicurry以及他们的朋友，还有一些可能对我们的文章感兴趣的朋友
2. 创建情节
   - roc你来翻译翻译？
3. 竞争性分析
   - 竞争个锤子，反正竞争不过


## 网站内容和功能设计

回答网站有什么

1. 网站内容
   - 包括计算机的方方面面的post
   - 关于作者的介绍以及想法
   - （可选）git仓库

2. 确定内容和功能
   - 语文不好，看不懂要我写什么了

3. 分组和标记内容
   - 前端
      - jekyll/hexo
      - wordpress
      - 设计
   - 后端
      - 数据库
      - 计算机组成
      - 网络
      - 操作系统
      - 服务器
   - 语言
      - C
      - C++
      - java
      - html/css/JavaScript
      - php
      - rust
   - 实践
      - blog搭建
         - 静态网站
         - 动态网站
      - 略
   - 点子
      - 读/阅后感
      - 突发奇想
      - 持续关注
      - 关于作者

## 网站结构设计

如何定义数据的组织，方便用户访问网站的内容

//待定

1. 网站结构
2. 装饰风格
3. 网站结构的描述方法



## 网站的可视化设计

如何使网站充满魅力

/待定，建议请前端大佬帮忙（疯狂暗示

1. 可视化设计
   1. 布局网格图
   2. 设计框架和页面模型

